# Вопросы
[1. Что такое ООП?](#1)

[2. Что такое полиморфизм?](#2)

[3. Что лучше: наследование или композиция (агрегация)?](#3)

[4. Что такое абстрактный класс и интерфейс?](#4)

[5. Что такое DI и IoC?](#5)

[6. Слабая связность, примеры.](#6)

[7. Множественное наследование, MRO С3.](#7)

[8. Понятия конструкторов, деструкторов](#8)

[9. Миксины](#9)

[10. Паттерны. Синглтоны, абстрактные фабрики и т.п.](#10)

[11. SOLID](#11)

### <a name="1"></a>1. Что такое ООП?
Объе́ктно-ориенти́рованное программи́рование (ООП) — методология программирования, основанная на представлении программы в виде совокупности объектов, каждый из которых является экземпляром определённого класса, а классы образуют иерархию наследования.

Основные принципы:
- `абстрагирование` для выделения в моделируемом предмете важного для решения конкретной задачи по предмету, в конечном счёте — контекстное понимание предмета, формализуемое в виде класса. Основная идея состоит в том, чтобы отделить способ использования составных объектов данных от деталей их реализации в виде более простых объектов. Это позволяет работать с объектами, не вдаваясь в особенности их реализации.;
- `инкапсуляция` для быстрой и безопасной организации собственно иерархической управляемости: чтобы было достаточно простой команды «что делать», без одновременного уточнения как именно делать, так как это уже другой уровень управления. Позволяющее пользователю не задумываться о сложности реализации используемого программного компонента (что у него внутри?), а взаимодействовать с ним посредством предоставляемого интерфейса (публичных методов и членов);
- `наследование` для быстрой и безопасной организации родственных понятий: чтобы было достаточно на каждом иерархическом шаге учитывать только изменения, не дублируя всё остальное, учтённое на предыдущих шагах;
- `полиморфизм` для определения точки, в которой единое управление лучше распараллелить или наоборот — собрать воедино. Другими словами, возможность объектов с одинаковой спецификацией иметь различную реализацию. Кратко: «Один интерфейс, множество реализаций».

### <a name="2"></a>2. Что такое полиморфизм?
Это возможность обработки разных типов данных (объектов) с помощью одного и того же метода. Другими словами, использование объектов с одинаковым интерфейсом без информации о типе и внутренней структуре объекта.

### <a name="3"></a>3. Что лучше: наследование или композиция (агрегация)?
**Статьи:**
- [Композиция или наследование: как выбрать?](https://habr.com/ru/post/325478/)
- [Наследование vs Композиция vs Агрегация](http://sergeyteplyakov.blogspot.com/2012/12/vs-vs.html)

Наследуем, если:
- Оба класса из одной предметной области
- Наследник является корректным подтипом (в терминах LSP) предка
- Код предка необходим либо хорошо подходит для наследника
- Наследник в основном добавляет логику

### <a name="4"></a>4. Что такое абстрактный класс и интерфейс?
**Абстрактный класс** — базовый класс, который не предполагает создания экземпляров. Абстрактные классы реализуют на практике один из принципов ООП — полиморфизм.

**Интерфейс** — программная/синтаксическая структура, определяющая отношение между объектами, которые разделяют определённое поведенческое множество и не связаны никак иначе. При проектировании классов, разработка интерфейса тождественна разработке спецификации (множества методов, которые каждый класс, использующий интерфейс, должен реализовывать).

### <a name="5"></a>5. Что такое DI и IoC?
**Статьи:**
- [IoC, DI, IoC-контейнер — Просто о простом](https://habr.com/ru/post/131993/)

**Inversion of Control (инверсия управления)** — это некий абстрактный принцип, набор рекомендаций для написания слабо связанного кода. Суть которого в том, что каждый компонент системы должен быть как можно более изолированным от других, не полагаясь в своей работе на детали конкретной реализации других компонентов.

**Dependency Injection (внедрение зависимостей)** — это одна из реализаций этого принципа (помимо этого есть еще Factory Method, Service Locator).

**IoC-контейнер** — это какая-то библиотека, фреймворк, которая позволит вам упростить и автоматизировать написание кода с использованием данного подхода на столько, на сколько это возможно.

Пример:
Согласно подходу инверсии управления если у нас есть клиент, который использует некий сервис, то он должен делать это не напрямую, а через посредника.

### <a name="6"></a>6. Слабая связность, примеры
`Связность` - мера силы взаимосвязанности элементов внутри модуля.

`Связанность` — это мера того, насколько связаны подпрограммы или модули.

Если внесение изменения в одном модуле в вашем приложении требует, чтобы вы изменили другой модуль, тогда связанность существует.

Пример:

Например, вы инстанцируете объекты в классе своего конструктора вместо передачи экземпляров как параметров. Это плохо, потому что он не допускает дальнейших изменений, такие как замена экземпляра экземпляром подкласса, объектом-mock или что бы то ни было.

Осуществление ISP дает слабую связанность и сильную связность.
Сильная `связность` означает сохранять подобные и связанные элементы вместе. Объединение связности и связанности является ортогональной структурой.


### <a name="7"></a>7. Множественное наследование, MRO С3
**Статьи:**
- [Порядок разрешения методов в Python](https://habr.com/ru/post/62203/)

Порядок разрешения методов (method resolution order) позволяет Питону выяснить, из какого класса-предка нужно вызывать метод, если он не обнаружен непосредственно в классе-потомке.

В старом питоне при общем предке была проблема "ромбовидной структуры", так как поиск шел слева направо на максимальную глубину. Также менее специфичный метод класса-предка может отработать вместо более специфичного метода класса-потомка.

Для решения проблемы ромбовидной структуры используется линеаризация.

- линеаризацией класса называется список из самого класса и всех его предков (родителей и прородителей) в котором по порядку слева направо будет производиться поиск метода.
- порядок разрешения методов (MRO) — это способ, с помощью которого составляется линеаризация класса.
- монотонность — это свойство, которое требует соблюдения в линеаризации класса-потомка того же порядка следования классов-прородителей, что и в линеаризации класса-родителя.
- порядок локального старшинства — это свойство, которое требует соблюдения в линеаризации класса-потомка того же порядка следования классов-родителей, что и в его объявлении.

**Алгоритм C3 представляет из себя набор следующих правил:**
- Линеаризация класса C есть одноэлементный список из самого класса C плюс объединение линеаризаций его родителей и списка всех его родителей. В условных обозначениях это можно записать как L[C] = [C] + merge(L[C1], L[C2], …, L[CN], [C1, C2, …, CN]), если класс C был объявлен как class C(C1, C2, …, CN). Надо отметить, что каждая линеаризация L[CX] начинается с класса CX, который был дополнительно приписан в конец списка объединения как непосредственный родитель класса C. Зачем это сделано станет ясно далее.
- Объединение линеаризаций происходит следующим образом:
1. Берётся нулевой элемент из первой линеаризации (L[C1][0]).
2. Этот элемент ищется во всех других линеаризациях (от L[C2] до L[CN]).
3. Если этот элемент найден где-то вне начала списка (L[CK][X] == L[C1][0], X != 0; по сути это значит, что L[C1][0] является чьйм-то предком), то алгоритм переходит к первому шагу, беря в качестве нулевого элемент из следующей линеаризации (L[C2][0]).
4. Если элемент нигде не найден в позиции отличной от нулевой, то он добавляется в конец итогового списка линеаризации и удаляется из всех рассматриваемых списков (от L[C1] до L[CN]; один и тот же класс не может встречаться в итоговом списке дважды). Если после удаления элемента остались пустые списки — они исключаются из объединения. После этого алгоритм повторяется с самого начала (от нового элемента L[C1][0]), если он есть. Если его нет — объединение закончено.
5. Если алгоритм дошёл до последнего элемента L[CN], но ни один из нулевых элементов не удовлетворяет правилам, то линеаризация не возможна.

### <a name="8"></a>8. Понятия конструкторов, деструкторов

### <a name="9"></a>9. Миксины
`Примесь` — элемент языка программирования (обычно класс или модуль), реализующий какое-либо чётко выделенное поведение. Используется для уточнения поведения других классов, не предназначен для порождения самостоятельно используемых объектов. Преимуществом примесей является то, что повышая повторную используемость текстов программ, этот метод избегает многих проблем множественного наследования. Однако при этом метод накладывает свои ограничения.

### <a name="10"></a>10. Паттерны. Синглтоны, абстрактные фабрики и т.п.

### <a name="11"></a>11. SOLID
SOLID
